棍波係咪任何時侯都可以轉空波

例如我行緊4波
但前面有燈位 係咪可以直去停車轉空波
洗唔洗真係4波落3波再落2波先停車空波

可以，但應該對架車唔好。所以學車時師傅都係教應該係由波段控制速度，如果預示到前面紅燈要停車，你減到某一個速度就應該落波，但緊急情況例外。

Yes

No

太早空波架車再無動力 突發狀況走唔到
要入翻岩波
同埋冼軚機會大左 好似係

請問考試的話，乜嘢情況下唔望中鏡(後鏡)必死？

基本上咩情況都要望下

如果有單車 或者 行人，經過之後望左鏡，望完 再望中鏡。
望鏡要養成習慣，久唔久要望一次，要比考官知道你有意識要留意身邊車輛同行人。

你唔拖落低波先
架車無制動
要急停既話會好考驗剎車性能

考私家車既情況

問多一題

請問考試結束，空波，熄匙後，究竟係入一波定入R波, 阿sir教我入阿R波, 亦已經習慣入R波。

但又見到有人話係入一波

考天光道， 結束位置係平路

多謝解答， 因為見到有人會每次停車都望一望中鏡，但係師傅有冇教我必須咁做，所以有啲擔心。

天光道有啲微斜架喎，所以入r波囉

假設係平路情況之下，都係R波嗎？
只有上斜先至係一波？

如果行緊車想3波轉4波
唔小心入左後波架車會點
雖然應該唔會有人咁白痴
但想知有咩後果

會入唔到

唔拖波既話就傷brake
拖波就傷波箱同極力子

其實就算突發情況都應該盡量拖波，拖唔到波都要到最後先踩極力子，如果唔係無咗引擎其實好難停車

未試過，但我試過架實車未完全停哂就手快快入後波結果聽到好響同好心痛既掃牙聲

好彩公司車

幾年前考天光道 熄車後一波pass
你問清楚師傅好

睇個官咩心情嫁
我師傅都係教返試場熄匙入一波
但我考果日 個官一路除安全帶一路同我講
下次熄匙入返R波
我果下
打定輸數咁入office 拎成績
丫屌 佢又反高潮比左個牌我

上次考車 一停車個考官就沖左落車 連我入咩波都無睇到
最後pass左

小巴佬最興，成日趕到瀨屎咁
轉親波都掃牙，死轉爛轉，聽到都high

入咩波都得

咁架車又唔係佢
玩到爛都唔關佢事啦

唔踩盡極力子轉波會唔會傷車
上次去芬蘭考賽車牌啲老師咁教 話轉波會快啲

果啲好似係本身架車有事，以前有架van仔1轉2都響，拖波直頭feel到枝波棍係咁震，入唔返波，最後換咗極力子，但我一直以為係波箱

+1 個官其實不知幾想你快啲返到去比佢抖吓

有幾快啊你揸得 傷brake

人哋渣大車咩緊重貨

首先你要睇下引擎傳動既構造圖

格硬啪波
用人地車好喇
快得果0.幾秒

入咩波都問
唔好揸出街害人啦

咁係因為你落場個時間要快就所有嘢都要快，而且好多外國人有一架track car 專係落場用所以佢哋唔會錫車
而你平時架腳車係咪落場專用先？如果係咁你咪做。但如果你個架只係腳車，咁點解要做一樣加快你個極力子收皮嘅事？

btw 你連依啲揸棍波一定會識嘅簡單常識都唔知就唔好考賽車牌啦

用波控速
緊急時用brake
所以好多野要plan定
唔係就好蝕brake皮

學緊車問有咩問題 唔識咪問囉
總好過考完個牌出到街先出事先黎問呀

咩波都得架啦 要個engine lock住架車渣嗎 姐係好似自動波p波咁

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (13)

波箱貴定brake皮貴
有得用brake一定brake行先

咩車任何時段都可以空波

渣緊車一定唔會問呢個問題

考車果陣大大個item 空波滑行

我渣棍仔會入空波溜車 慢慢溜到燈位

自動波唔會 一鬆油門就溜車 唔會轉空波

電車就一鬆電門就扯停架車咁 都係溜

大車呢一定係拖低波架啦

如果唔係一失靈就出事炒車

呢啲concept害死人
唔通你落長斜入空波只用brake?
如果你brake fluid overheat的話會無哂效能
車頭整咁大個冷排就係用黎absorb engine+transmission heat

佢條命應該平過波箱

其實睇車速，車負重。如果私家車，唔係 full load, 大直平路，前面有燈位，我會空波溜去燈位。

如果車速快，會入低波拖慢。命仔貴過 brake, gear box, clutch

不過新牌仔就唔好學。操熟正確程序先，即係用低波拖慢架車

仲有，即使係轉低波，我唔會4波落3波再落2波先停車空波。

停車，開車，行車都係。要睇情況。

例如，用二波上完斜，如果變左落斜，我可能會跳去四波，架車夠力就得。

以上係自己的做法。冇人教，不知是否正確

唔通你4波拖落2波咁西利 幾高轉數 轉數再大啲好似會入唔到波

落斜一定要空波

youtube 有鬼佬試過行160 入後波，架車睬你鳩傻一路直去冇慢過